日增六患者 擬改防疫對策

日增六患者 擬改防疫對策

日本新型冠狀病毒疫繼續擴大，昨日再有六人確診，當中東京五人、愛知縣一人。厚生勞動省擬改變防疫對策，從加強邊境防疫轉為重點放在「早期發現與治療」。

相關新聞：任職跨國建築師樓 全體員工留家一周

在甘肅省保健院，護士為方便穿除防護服集體剃髮。新華社

改為着重「早期發現與治療」

東京都政府宣佈，昨日新增確診的五名男子，年齡介乎30至60多歲，其中三人與1月18日屋形船上舉行的士工公會新年聚餐參與者有接觸：一名60多歲的司機、一名的士司機的30多歲家人，以及跟聚餐中另一確診者有接觸的一名60多歲醫護人員。該飯局至今已有至少13宗個案。另兩名確診者，包括一名30多歲男性辦公室文員及一名60多歲住在埼玉縣的司機。他們都沒有外遊、沒有接觸屋形船聚會參與者。但該辦公室文員有同事確診。

另外，愛知縣一名60多歲男子確診，他曾跟名古屋一名60多歲女患者接觸。該女患者跟丈夫早前到美國夏威夷旅遊行後回國確診。

目前日本有的確診個案分佈在全國11個縣府，不少都無法掌握傳染途徑，厚生勞動大臣加藤勝信指，政府擬改變防疫對策，從加強邊境防疫轉為重點放在「早期發現與治療」，包括要求所有地方政府設置「回國者、接觸者電話諮詢中心」。撇除「鑽石公主號」郵輪個案，日本國內已有59宗確診個案。

除了日本，新加坡疫情亦持續擴大，昨日再新增三宗確診，兩宗跟早有多人染病的基督教神召會恩典堂有關；一宗就跟另一名確診個案有關。而南韓時隔六日後，昨日再出現一宗新增個案，患者之前沒有出國。

日本《朝日新聞》/日本放送協會/中央社

好做唔做

封關啦

要剃頭

甘肅省

千祈唔好封關咁無骨氣呀

驚閪咩
都無大流行

日本人敬業程度，恐怖令人尻都縮

奶共日本新出AV:

武漢大叔中出大波光頭小護士